紅色小巴，上車比錢定落車比錢？

啦，紅色小巴比錢呢家野，真係條條線，個個司機都唔同。

小妹經常都搭紅色小巴嘅，好多線都搭過。

今日遇到個司機，打死都要客人落車比，明明D客都係一個一個慢慢上車，唔係一口氣上晒，等客個段期間司機寧願坐喺到乜都唔做，都唔願意收錢先。

其中一個女乘客問司機 "可唔可以比咗錢先？"
個司機即刻大聲咁話 "落車先比！"
個女乘客即刻個樣變成咁 囧
但呢條線平時絕大部份都係落車比 ...

咁話說小妹尋日又搭另一條線，上車個陣就即刻問依家比錢定落車比，之後個司機就勁惡咁話 "上車比錢 落車方便" , 真係勁惡咁講，心諗問聲你咁惡做乜 ...

大家覺得應該係上車比錢 定係 落車比錢 先好？

請分享下大家嘅見解～

我搭個d紅van通常上車俾錢
我覺得落車俾錢又要等排隊俾錢同找贖好嘥時間

做完先比

上車俾

小妹就鍾意
總站上車：上車比錢
中途站上車：落車比錢

落車比同上車比都唔緊要 最重要係統一
你班撚屌一個比左錢一個未比 你當司機好好記性咩

除咗請你食膠之外，都唔知可以點比反應你。

所以落車先俾,唔會記錯

都係，呢個都認同。
有時見到唔統一真係好撚On9

咪係，外國遊客黎到都唔知點。

調返轉，萬一你去外國搭巴士係咁，真係煩到震。

的確會有呢個問題
對外國旅客嚟講，紅色小巴真係一個唔太方便嘅交通工具
上次見到個鬼佬上咗紅色小巴
想用八達通，但又搵唔到八達通卡機，但就坐咗係到先，因為司機立即開車 ...
最後佢搞咗好耐，問隔離先知原來落車先比，佢個樣係黑人問號。

如果條線大部分人係總站上車又得一段收費既
上車俾咪大家方便
如果係有分段收費既，咪落車俾

不過紅van唔規範就無得拗架啦
唔係點會唔再批紅van線

屌個正氣司機見到男扮女裝仲小妹前小妹後梗係火撚滾啦